外交部澄清：港星建「旅遊氣泡」屬兩制下獨立決議 重申中方無意通關

外交部：留意到港星旅遊氣泡 惟中方不主張開放境外旅遊

在北京，外交部副部長羅照輝說，留意到香港及新加坡將會實行「旅遊氣泡」，強調中方並不否定「旅遊氣泡」，忘為是可以研究，但指當前情況下，境外旅遊應該要慎重，中方現在不主張開放境外旅遊，是相關主管部門的意見，但中方亦有與一些國家探討建立「綠色通道」及「快捷通道」網絡化，來推動人流及物流跨境往來及經濟恢復。

原文網址：

兩制下有外交權咩

XJB同XG都係中國境內，洗乜外交部出馬

即係話：(割席！) 萬一香港輸出大量病毒入咗新加坡，都唔關中央嘅事。

私自做？
唔理一國？
拉得

彈出彈入

巴打心水夠清

中囯只有贏

「獨立」議決，國安法拉得

扮咩兩制 收收皮啦

有事就兩制
無事就一國

有無人發覺正苦每次一提個氣泡 個疫情就會反彈...........

似乎中國唔想放人出去洗錢，要消費就國內消費，咁先回到血

一放人出去就比人知有幾多個確疹case

原來仲有兩制架

龍門任我擺
吹咩

又扮有兩制

呢個都係原因，但我覺得圈起啲錢救自己經濟重要啲

外交部帶頭搞港獨

好亂啊。

唔係唔俾人出去
係唔俾啲錢出去呀

香港輸出病毒到世界

旅遊氣泡涉嫌違反國安法拉得